---
title: "รวมกองรีท Top 14"
slug: "/top-14-reit"
date: "2019-02-02T10:50:47.000Z"
description: "ผมเคยได้สรุปความน่าสนใจของกองทุนประเภท Property Fund, REIT, Infrastructure Fund คำถามสำคัญคือจะมีทรัพย์สินอะไรบ้างที่มีโอกาสเข้าข่ายเกณฑ์ในการคัดกองทุน?"
image: "./images/top14reit.001_qpdecf.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["การลงทุน","REIT","PF","IF"]
---

ผมเคยได้สรุปความน่าสนใจของกองทุนประเภท Property Fund, REIT, Infrastructure Fund ไว้ในบทความก่อนหน้านี้

- [เลือกหุ้นให้พ่อแม่ยามเกษียณ 1](http://investdiary.co/2018/09/02/153/)
- [เลือกหุ้นให้พ่อแม่ยามเกษียณ 2 - REIT, PF, IF](http://investdiary.co/2018/10/12/155/)

คำถามสำคัญคือจะมีทรัพย์สินอะไรบ้างที่มีโอกาสเข้าข่ายเกณฑ์ในการคัดกองทุน?

ผมจึงรวบรวมข้อมูลแบบคร่าวๆมาไว้ในนี้ แต่นักลงทุนจะต้องนำกลับไปทำการบ้านต่อด้วยตัวเองว่าสินทรัพย์แต่ละอย่างมีความเสี่ยงเป็นอย่างไรบ้าง และเข้าใจธรรมชาติมากน้อยเพียงใด

ข้อดีของที่คัดมาไว้คือปันผลดีและสินทรัพย์มีความแข็งแกร่ง หลักเกณฑ์คือ

1. จะต้องเหลืออายุของกองทุนอีกอย่างน้อย 10 ปีขึ้นไป
2. มีความมั่นคงทางรายได้สูง ซึ่งแน่นอนว่ากลุ่มแรกที่โดนตัดคือ โรงแรม
3. มีอำนาจในการต่อรองลูกค้าสูง
4. ถ้าสินทรัพย์สามารถสร้างรายได้เพิ่มจะถือว่าเยี่ยมมาก

และที่สำคัญอย่างยิ่งคือระยะเวลาของกองทุนนั้นจำเป็นที่จะต้องเหลืออีกอย่างน้อย 10 ปีขึ้นไป เท่านั้น

มาลองดูกันว่ามีอะไรบ้าง

ปล. ดูเสร็จอย่างเพิ่งซื้อ ต้องไปศึกษาให้ดีก่อน

ปล 2. เหมาะสำหรับสร้างกระแสเงินสด ไม่ใช่เพื่อผลตอบแทนสูงสุด

![](./images/top14reit.002_crsqjc.jpg)
![](./images/top14reit.003_yu7vam.jpg)
![](./images/top14reit.009_n8vaji.jpg)
![](./images/top14reit.010_ysggvh.jpg)
![](./images/top14reit.004_ipwj6r.jpg)
![](./images/top14reit.005_mipkw1.jpg)
![](./images/top14reit.006_c1mbiy.jpg)
![](./images/top14reit.008_ocvwea.jpg)
![](./images/top14reit.011_hwkleb.jpg)
![](./images/top14reit.013_yvzi8w.jpg)
![](./images/top14reit.012_nnnxgf.jpg)
![](./images/top14reit.007_l8fmyk.jpg)
![](./images/top14reit.015_dtyr93.jpg)
![](./images/top14reit.014_mha7bi.jpg)
![](./images/top14reit.016_wpzfu5.jpg)

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
